<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on CsendesBlog</title>
    <link>https://csvass.netlify.app/hu/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on CsendesBlog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>hu</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://csvass.netlify.app/hu/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Markdown</title>
      <link>https://csvass.netlify.app/2021/01/25/md/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://csvass.netlify.app/2021/01/25/md/</guid>
      <description>Markdown Talán ez volt az egyik kiindulópont. Szeretek írni. Legyen szó jegyzetekről, teendőkről, dokumentum-, honlapszerkesztésről, napló- vagy blogbejegyzésekről, szívesen jegyzem le a gondolataimat. Előszeretettel használom a számítógépet és olyan szoftwereket, alkalmazásokat, amiket akár asztali gépen, akár mobiltelefonon egyaránt tudok használni. Több olyan alkalmazást is használok, használtam amik támogatják a Markdownt.
De mi is ez valójában? Egyfajta leíró nyelv, ami lehetővé teszi egyszerű jelekkel, hogy a szöveg gépelése közben formázzuk azt, anélkül, hogy közben akár kódokkal, akár más módon a formázással kellene bíbelődni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Indul</title>
      <link>https://csvass.netlify.app/2021/01/21/indul/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://csvass.netlify.app/2021/01/21/indul/</guid>
      <description>Íme! Komoly küzdelmek árán talán sikerült elindítani a blogot, a Hugo segítségével generált oldal alapján. A beállított téma sajna még nem működik.
Hogyan sikerült?
Nagyon röviden:
 repo létrehozása &amp;lsquo;felhasználónév.github.io&amp;rsquo; néven ez lesz az oldal címe readme.md !még egy! repo-t létrehozni - ezt a saját gépre Clone-ozni ebbe fogjuk másolni vagy elkészíteni a hugo oldalunkat Hugo forrás fájlok másolása, vagy gyártása kapcsolat a Github oldal repoval hugo oldal &amp;lsquo;élesítése&amp;rsquo;  Egyszerűnek tűnik, és valóban, ha minden jól megy, néhány parancs megadása után készen is áll az oldal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github</title>
      <link>https://csvass.netlify.app/2021/01/08/github/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://csvass.netlify.app/2021/01/08/github/</guid>
      <description>Ismerkedés a GitHubbal Hogyan kerültem kapcsolatba a GitHubbal? Jónéhány évvel ezelőtt kezdtem el használni a Memento Database Android alkalmazást. Mivel nem volt magyar nyelvű felülete és lehetőséget biztosítottak a fordításban való részvételre, hát belevágtam. Talán ehhez kellett egy GitHub regisztráció&amp;hellip; Ha meg is néztem az oldalt, nem igazán tudtam mit kezdeni vele. Aztán időről időre, egyre többször, különböző alkalmazások után kutatva, rendre ezen az ldalon kötöttem ki. Információk, dokumentáció és persze a kódok, amiknek a jó részáről csak sejtettem, hogy micsoda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>üdv</title>
      <link>https://csvass.netlify.app/2020/12/31/elso/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://csvass.netlify.app/2020/12/31/elso/</guid>
      <description>Az első bejegyzésem Ez itt az első bejegyzés!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
